<resources>
    <string name="app_name">K-App</string>
    <string name="title_activity_main_drawer">MainDrawer</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="spirito">أود أن أفتح عيناى ولكن تثاقل جفناى يمنعنى,أحاول مرة وأفشل فأعاود المحاولة مرة أخرى إلى أن ضرب الضوء عيناى بشدة فأغلقهما من جديد ولكن مع محاولتى التالية استطعت فتحهما أخيرًا ،شعرت بخفة تجتاح جسدى فحركته قليلًا من الأرض ،يبدو أننى أُغشى علي منذ وقتٍ طويل ولكننى استطعت الوقوف بعد أن كدتُ أن أُطرح أرضًا من هول المنظر. ما اعتدت أن أراه فى أفلام الخيال العلمى بهوليود أراه هنا الآن.
أقف بين الكثير من الحاويات المعدنية الضخمة المملوءة بالنيتروجين السائل ذى درجات الحرارة التى تقل عن الصفر المئوى بمائة ستة وتسعين درجة ،تحوى فى أحشائها أناس دفعوا المبالغ الطائلة ليجمّدوا أجسادهم بالكامل أو مبالغ أقل ليجمدوا رؤسهم فقط ، مشيت قليلًا فى الغرفة لأخرج منها ولكننى لم أعثر على باب يقودنى للخارج فعلمت أن مصيرى حتمًا سيكون متعفنًا فى هذا المكان.
وجدت حائط أسود مميز فى آخر الغرفة كان مختلفًا ومميز كُليًا قد علق عليه كل متجمد ورقة عن سبب إجرائه العملية بحيث تكون أول ما يقرأ عند عودته للحياه من جديد ،ذهبت نحوه أخذت أتحسسه يبدو أننى رأيته من قبل ومن ثَمَ قادتنى يدى لورقة قد كُتب عليها "الكون دائرة سوداء ،كلما أضيئت نقطة فيها أعتمت وأُضيئت نقطة أعلى منها قيمة ومقامًا .....".
شعرت بتثاقل فى حركتى ورأيت الكثير من حولى ينطلق وينتشر بسرعة لا تواكب سرعتى ولا يستعبها عقلى إلى أن ثبتت الإضاءة فى نقطة رأيت فيها أحدهم مستلقى على ظهره فوق سرير العمليات حوله عدة أشخاص ،منهم من تقدم وأخذ يفتح التجويف الصدرى للمُستلقى بدقة حتى رأيت الدماء تغطى جُوربه الذى ارتداه والثانى يُدخِل أنابيب بلاستيكية إلى قلبه ويصلهما ببعض عن طريق آلة عَرِفتُ لاحقًا أنها تضخ سائل وتضمن تلك الأنابيب دخوله وخروجه حيث يُستبدل اكثر من 60% من سائل الجسم بمواد حفظ كيميائية قد تكون سامة ،وعندما تتعرض تلك المواد إلى حرارة تقل عن 120 درجة مئوية تحت الصفر تُحول النسيج لمادة صلبة كالزجاج ليمنع تكون بللورات ثلجية ويحافظ على البنية الخلوية ،ووجدت آخر يثقب الدماغ بطريقة تقليدية ليرى إن كان حجم الدماغ يزيد أم يتقلص لأن تقلص حجم الدماغ يدل على قلة السائل مما يؤدى إلى ارتفاع نجاح عملية التجميد, سمعت منهم الكثيرعن تجميد الموتى وكيف أن الخيال العلمى لم يعد ينحصر فى عملية تجميد الموتى إلا فى كيفية انعاش الميت وإعادته إلى الحياة مرة أخرى.
"الكون يتتابع فى التقدم وأنا لا استطيع اللحاق به يفوز هو بجديد كل بضعة ثوانِ بينما أنا أحقق أصغر الأهداف -إن تحققت- فى أعوام تَسلُب من طاقتى وروحى ووقتى ما تسلبه وتتركنى أفرح بتلك الانتصارات الصغيرة التى أحققها أحزن بتلك الأشياء التى تضيف لى ولا تضيف للكون " مر فى عقلى الجزء الثانى مما قرأت من تلك الورقة عندما كنت  اقتربت أكثر من سرير العمليات لأجد أننى أنا ذلك المستلقى.
الموت الحقيقة الوحيدة وأساس من أسس المجتمع والدين فكيف تزعزع ؟! هل للمجهول أن نعلمه أم إنه اختبار جديد لنا ولإيماننا ؟! هل أصبح الموت عمليةٍ ما بعد أن كان حدثاً محقق الحدوث ؟! كيف لروحى أن تلتقى بجسدى من جديد ؟! وكيف سيكون اللقاء؟
إذن فـأنا سأخوض تلك التجربة وسأدفع كل ما جنيته خلال رحلتى من أموال لمؤسسة ألكور فى أريزونا أو مركز تجميد الموتى بولاية ميشجن لتجميد جسدى بعد موتى القانونى لعلنى تلك المرة أساعد فى إضافة جديدة للكون" كان ذلك آخر ما انتهت به ورقتى المعلقة بذلك الحائط والتى أخبرتنى أننى الآن مجرد روح يُنفذ قرارها بعد أن تركها جسدها ورحل.
#إيمان_حسين
</string>
    <string name="spiriheader">روح تركها جسدها</string>
    <string name="magazines" />
    <string name="carheader">كائن السيارة العجيب</string>
    <string name="cars">لنهاردة يوم مميز جدا ... سيتم نشر أول مقال رسمي ل "حياة" في جريدة "المستقبل " وهى تنتظره بفارغ الصبر –بعد أن تم رفضة منذ شهرين لكونها فى أول طريق الكتابة – لدرجة أنها لم تستطع النوم في تلك الليلة تنتظر وصول دفعة جرائد اليوم بتاريخ 9/9/1980 في (الكشك) المجاور لمنزلها لتنزل باكرًا مع أول ضوء يظهر للشمس وقلبها يدق معلنًا عن قدوم دفعة جديدة من الأدرنالين الذي يظهر في الأوقات المثيرة حتى وقفت أمام ذلك العدد المنتظر من الجريدة وقامت بشرائها ثم بدأت في قرأتها " بعد خمسة عشر عامًا تعلن الشركة الفرنسية رينو عن وقف انتاج السيارة رينو 16 … مولد وحش جديد في عالم السيارات الرياضية باسم مونديال في عائلة الشركة العالمية فيراري... تويوتا تختبر سيارتها الكوبية تويوتا سوارير المخطط نزولها السوق العام القادم...كيف بدأ الخلق؟!

وصلت صناعة السيارات حاليًا إلى أزهي عصورها وبعد الحرب العالمية الثانية كانت صناعة السيارات واحدة من الصناعات الأكثر نفوذًا لدرجة تجعل اقتصاد العديد من الدول يعتمد عليها اعتمادًا كليًا , "بس الاكيد إنها مبدأتش بالشكل ده وإنها كانت في يوم من الأيام اختراع جديد ولكنه عظيم طب ياترى بدأت ازاى"   يسود اعتقاد خاطئ لدى كثير منا أن الأمريكي هنري فورد هو من قام باختراع السيارة، لكن الحقيقة غير ذلك فاختراع السيارة لم يتم في يوم واحد ولا يعود لشخص واحد، كما أن التاريخ لم يسجله باسم بلد واحد. وفي الواقع إن تطور العلوم الميكانيكية والفيزيائية والرياضية كان ينعكس دائمًا على الصناعة بشكل عام و على صناعة السيارات بشكل خاص واختراع السيارة يعكس التطورات والابتكارات التىحدثت في عدة دول من العالم، ووصل عدد براءات الاختراع المسجلة إلى اليوم والتي أوصلت السيارات إلى ما هي عليه الآن إلى أكثر من 100 ألف براءة اختراع. وتشير العديد من التقارير العالمية إلى أن أول تصميم للسيارة في التاريخ، أو بالأصح لعربة تندفع بواسطة شكل من أشكال المحركات، وضع من قِبل الإيطالي "غويدو دانيغفانو" وذلك في القرن الثالث عشر، وسجل التاريخ أيضًا أن العبقري الإيطالي "ليوناردو دافينشي" قام هو الأخر في ما بعد بوضع تصميم لعربة ذاتية الحركة –يقودها شخص ولا تجر بواسطة  أحصنة- على ثلاث عجلات، ومعززة بنظام توجيه وميكانيزمات مختلفة بين العجلتين الخلفيتين, لكن هذه التصاميم بقيت حبرًاعلى ورق. وفي منتصف القرن السابع عشر تم اختراع أول عربة ذاتية الحركة في التاريخ، وكانت عبارة عن عربة جر بثلاث عجلات اخُترعت بواسطة مهندس ميكانيكى فرنسي يدعى "نيكولاس جوزيف كوينو"، حيث قام باستعمال محرك بخاري لدفع عربته التي استعملت لجر مدافع الجيش الفرنسي بسرعة تصل إلى حوالي 4 كم/س،وبعد بضع اعوام يقوم "كوينو" بقيادة عربة من عرباته والاصطدام بجدار حجري ليتم تسجيل أول حادث سير على عربة آلية في التاريخ، وفي أواخر القرن السابع عشر تم بناء أول عربة بخارية في أمريكا، وفي مطلع القرن الثامن عشر تم بناء أول عربة بخارية في بريطانيا أما في ألمانيا فقد استطاع "نيكولاس أوتو" تحريك العالم بأسره، من خلال وضعه أول تصميم لمحرك احتراق داخلي يعمل على البنزين، وبناء أول محرك رباعي الأشواط في التاريخ في عام 1876 ، وتدعى دورة عمل المحرك التي تدرس في جميع أرجاء العالم اليوم بدورة "أوتو"، وقد قام أوتو بوضع محركه وتجريبه على دراجة من عجلتين. ويعتبر التاريخ والعديد من المؤرخين أن كلًا من الألمانيين "كارل بنز" و "غوتليب ديملر" قد قاما باختراع السيارة، ويعود ذلك إلى كون كل منهما قد نجح في اختراع وبناء سيارة عملانية ومزودة بمحرك بنزين، واستطاعا من خلال سيارتيهما أن يُدخلا العالم في مرحلة صناعة وتطوير السيارات، لتبدأ ثورة صناعية تزدهر يوما بعد يوم.

تأتي أهمية " كارل بنز" من كونه أول من قام باختراع وصناعة سيارة من ثلاث عجلات وذلك في عام 1886، وسيارة رباعية العجلات في عام 1891، ويعود له الفضل أيضًا في اختراع قاعدة العجلات،أما "غوتليب ديملر" فهو أول من قام بصناعة واختراع عربة على أربع عجلات وذاتية الدفع تعتمد محرك أوتو في عام 1885 وذلك بالتعاون مع شريكه "مايباخ"، وفي عام 1889 قام "ديملر" أيضًا باختراع محرك من أسطوانتين على شكلV أما محرك الديزل الذي يختلف في العديد من النواحي عن محرك البنزين، فظهر أول مرة في عام 1897 بفضل مهندس التدفئة الألماني"رودولف ديزل" المولود في باريس، ليكون أول محرك احتراق داخلي بدون شمعات احتراق في التاريخ. أما هنري فورد فهو أول من نجح في جعل السيارات في متناول الجميع، وذلك خلال العام 1908 عندما استطاع صناعة طراز "T" وبيعه بسعر يناسب عامه الناس ليصل عدد السيارات المباعة من هذا الطراز في ما بعد إلى أكثر من 15 مليون وحدة في الولايات المتحدة فقط!! وقد استطاع في العام 1913 إحداث انقلاب شامل في عملية تصنيع السيارات عندما نجح في ابتكار طريقة تصنيع جديدة، تم من خلالها خفض زمن تصنيع قاعدة سيارة من 728 دقيقة إلى 93 دقيقة، وذلك من خلال استعماله تقنية مبتكرة تعتمد على خط إنتاج ثابت ومتحرك وتقسيم المصنع إلى أجزاء, واعتبرذلك آنذاك انجاز مذهل ومدخل عظيم لجعل السيارات صناعة تتنافس عليها العديد من الدول  .

….... "امممممم مش بطّال بس في أحسن وبإذن الله المقال الجاى يكون أفضل " لتكون هذة الكلمات هى اول كلمات تخطر ببال "حياة" بعد الانتهاء من قراءة مقالها.

يُتبع..

#بسام_ناصر</string>
    <string name="coffee">في هذا الصباح الباكر من شهر آب(أغسطس) كان الضباب يغطي نافذتي، وكنتُ أتناول القهوة الساخنة كعادتي كل صباح بعد أن أتممتُ الخمسين منذ سنوات، أرمقُ الشارع الخالي في هذة الأوقات من خلال النافذة رغم الضباب، عندها رأيت سيارتي الفولكس فاجن، ابتسمتُ لنفسي ورشفتُ أول رشفةٍ من قهوتي وكانت ساخنة- لا تزال- تذكرتُ مشهدًا دراميًا فانتازيًا من ماضييَّ عندما كنت في عقدي الثاني في الثمانينات أو أواخر السبعينات من القرن الماضي، اشترى لي والدي سيارة من نوع(فورد) لهوسي بالسيارات، حين وقع لي حادث أغرب ما وقع وتحدثت عنه الصحف والأخبار، عدتُّ فيه من الموت!! استفقتُ من شرودي وقد فرغ نصف كوب القهوة.. تذكرتُ سيارة الفورد من جديد، وبدايات هنري فورد من جراج أو ورشة صغيرة إلى صناعة أول سيارة وتأسيس شركته في 1903م، وعقد عقلي مقاربة لما وصلت له فورد الآن، أصبحت من أول عشرة مصنعي سيارات في العالم.. هذا هو هنري فورد الماضي والحاضر.. وضعتُ كوب القهوة فوق الكومود، وفتحت التليفزيون فوجدتُّ برنامجًا حواريًا عن محاربي السرطان.. رغم أن إصابتي بالسرطان تزامنت مع ازدياد نسب العلاج في القرن العشرين إلا أنني رأيت المصابين بهذا المرض المميت خلال طفولتي وشبابي في قريتي حيث نشأت، تنقطع الكهرباء طويلًا والمياه، يتألم المريض حتى يفقد الوعي من الألم، أو يأتي الحلّاق- طبيب القرية- نعم انتشرت تلك الحالات في بداية التسعينات حتى تطورت الأبحاث وزادت نسب الشفاء.. للرب وحده يعلم من ماتوا، فليرحمهم الله.. تناولت ما تبقى من قهوتي التي برَدت جرعةً واحدة.. أعلم أن مرأة عجوز مثلي قد كانت حلقة وصل بين زمنين لهو حدث جلل.. أشعرُ في كل لحظة هنا- في هذا الزمن- بمدى ما عانيناهُ في زمني نقصًا في كل شئ، أنا ممتنة لما وصلنا له ولما اكتشفناه، لأنه يغذي فضولنا بقدر ما يقضي احتياجنا.. تقول نظرية الإيمان: أن المؤمن بشئ ما سوف يحققه مهما كانت درجة صعوبته.. استخدم قدراتك وآمن بها فتنجح في تحقيق هدفك، قوة الإيمان يقظة القلب وشغف الروح، فقط الإيمان يحرّك الموتى قلوبهم وفوق الأرض يُحسبون أحياءا..


تَمت.


#ندى_هشام</string>
    <string name="frosto">صباح الخير مينيسوتا، معكم بوب كريستنسين و برنامجكم الإذاعي المفضل ، دعونا نبدأ إذاعتنا بتنويه هام من هيئة الأرصاد الجوية ، حيث تشهد المدن في جنوب شرق مينيسوتا عاصفة صقيع شديدة و قد تصل درجات الحرارة إلى العشرين درجة تحت الصفر ، إذن فالزموا منازلكم و أشعلوا المواقد. و الآن لنستمع إلى " upside down " الصادرة مؤخرًا للمغنية ديانا روز . رفعت صوت مذياع سيارتي الفورد ثاندر بيرد موديل 1964 ، أعلم بما تفكرون " يا لها من سيارة رائعة" نعم هي كذلك بلونها الأحمر و مقاعدها ناصعة البياض ، اشتراها والدي بمناسبة عيد ميلادي العام الماضي فطالما كانت السيارات هي شغفي. منذ ذلك الحين و أنا أتنقل بها كثيرًا فلقد كنت أزور أصدقائي في نورث وود بولاية داكوتا الشمالية هذة العطلة ، رحلة دامت ما يقرب من أربع ساعات لأقطع مئتي ميل تقريبًا ولا يزال أمامي ساعة أخرى . كما حذر ذلك المذيع بدأ الطقس يسوء و يزداد برودة عن الطبيعي ، لو كنت فقط سمعت هذا التحذير مبكرًا لمكثت يومًا آخر عند أصدقائي ، على كل حال لقد أوشكت على الوصول إلى لينجبي - بلدتي- . تطلعت بعيني محاولة اختراق هذا الظلام الدامس من حولي لمعرفة إلى أي مدى قد اقتربت فلم أتبين أي شيء إلا الأشجار و قد كساها الثلج فتجمدت أطرافها ، ازداد قلقي مع ازدياد الثلوج و معاناة ماسحات الزجاج في إزالته و لا زلت لا أعلم أين أنا حتى ظهرت تلك اللوحة الفسفورية مشيرًا إلى أنه بقى ميلان على لينجبي. و فجأة و بدون سابق إنذار توقفت سيارتي عن العمل فترجلت منها لمحاولة فحصها لكني لم أستطع أن أصلحها ، محدثةً نفسي : - ماذا سأفعل الآن و أنا في منتصف هذه العاصفة. - أمامنا خياران إما البقاء في السيارة حتى الصباح إلى أن أجد من يساعدني ، أو أن أمشي هذان الميلان. - الساعة لا تزال الواحدة صباحًا إن انتظرت سأنتظر كثيرًا.- إذن فالسير لا بُد منه. عقدت العزم على السير إلى المنزل ، أحكمت إغلاق معطفي و قفازاتي و بدأت في التحرك. كان الوضع خارج السيارة أسوأ مما ظننت فالثلج كان كثيفًا حتى أنه كاد يصل إلى ركبتيّ و أبطأني كثيرًا. يبدو أنني اتخذت القرار الخاطئ و كان يجب أن أنتظر في السيارة فقد بدأت أشعر بوخز في قدمي ، و خدران في يدي ، و شحبت بشرتي فأصبح الجلد رماديًا. و لكنني لا يمكن أن استسلم الأن و قد قطعت معظم الطريق إلى المنزل و أصبحت على بعد دقائق، ها أنا أرى المنزل فقفزت من فوق سياج شجيرات متجمده فتعثرت قدماي و لم أستطع النهوض مرة أخرى و أصابني دوار شديد حتى فقدت الوعي. استفقت و بعد محاولة جاهدة تمكنت من فتح عيناي لأجد ألواح خشب مشتعلة و الشرر يتطاير من حولها باعثًا دفء رائع و صابغًا الثلج بالأحمر الدامي ، و عجوز يقف في الأفق يتطلع إلى السماء المرصعة بالنجوم و اللون البنفسجي الغالب عليها. ولكن أين أنا!! لا بد أن هذا العجوز قد وجدني فاقدة الوعي فساعدني ، مناديةً له : - مرحبا ، شكرًا لك على مساعدتي لكن أين أنا؟ التفت دون أن ينبث بكلمة مبتسمًا لي و مقتربًا من موقفه ثم لمس جبيني و أردف : - لا يزال جسمك باردًا كالثلج. - حقًا!! انا لا أشعر بشيء. - بالطبع لا تشعرين، سوف أبقى معك حتى تتحسن حالتك و بعدها ستعودين إلى أهلك. - حسنا. لا أعرف لماذا وافقت بهذه السهولة أن أبقى مع شخص غريب في هذا الخلاء و لكن كان شعوري تجاهه أنه شخص طيب و مألوف بشكل ما. ذهب ليحضر لي مشروب دافئ و غطاء آخر، ثم جلس بجواري فشكرته مرة أخرى : - شكرًا لك، أيمكنني أن أسألك شيء؟ - بالطبع تفضلي - من أنت و من أين أتيت؟ - أنا شخص أعمل على إنقاذ حيوات الناس ، جئت من بلد بعيد لن تعرفيها. وجدتها إجابة مبهمة و لكن ربما لا يريد أن يتحدث عن نفسه. وضع يده على جبهتي مرة أخرى و قال: - أنت بخير الآن و لكن يجب أن تغفي قليلًا و بعدها ستعودين إلى أهلك. و بدون أن أوافق وجدت نفسي قد غفوت بالفعل. استفاق عقلي و أذناي لكني لم أستطع أن أفتح عيناي و ترآى إلى سمعي صوت رجلين : - الحقن لا يجدي نفعًا، جلدها صلب و لا نستطيع اختراقه - يجب أن نتركها على وسادات التدفئة قليلا علها تستعيد نبضها فزعت مما أسمع و لكني لم أستطع التحرك و دار في رأسي آلاف الأسئلة، كيف وصلت إلى هنا، و أين ذلك العجوز، و بينما يتحوار الرجلان قاطعتهما امرأة: - دكتور ساثر إن نبضها يرتفع، وصل إلى أربعين نبضة بالدقيقة و ما زال يرتفع - حسنا أريد جهاز ICD - جهاز تقويم نظم القلب و إزالة الرجفان - الآن. الرجل الآخر معقبًا : - دكتور ساثر إن حالتها تتجه إلى الاستقرار و بشكل مفاجئ. - أرى ذلك و لا أعلم كيف! فتح أحدهم جفني رغمًا عني و وجه ضوء شديد إلى مقلتي فاحتقرا و أشحت بنظري بعيد عنه فتركني و صرخ : - لقد عادت.

أمي بجانبي على السرير تمسك بيدي لتدفئني و تربت على شعري : - كيف حالك الآن حبيبتي؟ - أفضل بكثير، لكن أخبريني يا أمي كيف جئت إلى المستشفى؟ - لقد وجدك أباكي فاقدة الوعي بجوار سياج الشجيرات أمام المنزل في السابعة صباحًا و كنت مجمدة بالكامل كما التماثيل، أخبرنا الأطباء أنك ظللت في الخارج ست ساعات في الغالب و لم يكن هناك أي شيء يشير إلى أنك على قيد الحياة و أنها معجزة كونك نجوت من هذا الحادث، لا بد و أن هناك ملاك حارس لك عزيزتي. - نعم بالفعل.

يُتبع...

#نورالدين_محمود</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_drawer">Drawer</string>
    <string name="title_activity_mdrawer">MDrawer</string>
</resources>
