<resources>
    <string name="app_name">K-App</string>
    <string name="title_activity_main_drawer">MainDrawer</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="spirito">أود أن أفتح عيناى ولكن تثاقل جفناى يمنعنى,أحاول مرة وأفشل فأعاود المحاولة مرة أخرى إلى أن ضرب الضوء عيناى بشدة فأغلقهما من جديد ولكن مع محاولتى التالية استطعت فتحهما أخيرًا ،شعرت بخفة تجتاح جسدى فحركته قليلًا من الأرض ،يبدو أننى أُغشى علي منذ وقتٍ طويل ولكننى استطعت الوقوف بعد أن كدتُ أن أُطرح أرضًا من هول المنظر. ما اعتدت أن أراه فى أفلام الخيال العلمى بهوليود أراه هنا الآن.
أقف بين الكثير من الحاويات المعدنية الضخمة المملوءة بالنيتروجين السائل ذى درجات الحرارة التى تقل عن الصفر المئوى بمائة ستة وتسعين درجة ،تحوى فى أحشائها أناس دفعوا المبالغ الطائلة ليجمّدوا أجسادهم بالكامل أو مبالغ أقل ليجمدوا رؤسهم فقط ، مشيت قليلًا فى الغرفة لأخرج منها ولكننى لم أعثر على باب يقودنى للخارج فعلمت أن مصيرى حتمًا سيكون متعفنًا فى هذا المكان.
وجدت حائط أسود مميز فى آخر الغرفة كان مختلفًا ومميز كُليًا قد علق عليه كل متجمد ورقة عن سبب إجرائه العملية بحيث تكون أول ما يقرأ عند عودته للحياه من جديد ،ذهبت نحوه أخذت أتحسسه يبدو أننى رأيته من قبل ومن ثَمَ قادتنى يدى لورقة قد كُتب عليها "الكون دائرة سوداء ،كلما أضيئت نقطة فيها أعتمت وأُضيئت نقطة أعلى منها قيمة ومقامًا .....".
شعرت بتثاقل فى حركتى ورأيت الكثير من حولى ينطلق وينتشر بسرعة لا تواكب سرعتى ولا يستعبها عقلى إلى أن ثبتت الإضاءة فى نقطة رأيت فيها أحدهم مستلقى على ظهره فوق سرير العمليات حوله عدة أشخاص ،منهم من تقدم وأخذ يفتح التجويف الصدرى للمُستلقى بدقة حتى رأيت الدماء تغطى جُوربه الذى ارتداه والثانى يُدخِل أنابيب بلاستيكية إلى قلبه ويصلهما ببعض عن طريق آلة عَرِفتُ لاحقًا أنها تضخ سائل وتضمن تلك الأنابيب دخوله وخروجه حيث يُستبدل اكثر من 60% من سائل الجسم بمواد حفظ كيميائية قد تكون سامة ،وعندما تتعرض تلك المواد إلى حرارة تقل عن 120 درجة مئوية تحت الصفر تُحول النسيج لمادة صلبة كالزجاج ليمنع تكون بللورات ثلجية ويحافظ على البنية الخلوية ،ووجدت آخر يثقب الدماغ بطريقة تقليدية ليرى إن كان حجم الدماغ يزيد أم يتقلص لأن تقلص حجم الدماغ يدل على قلة السائل مما يؤدى إلى ارتفاع نجاح عملية التجميد, سمعت منهم الكثيرعن تجميد الموتى وكيف أن الخيال العلمى لم يعد ينحصر فى عملية تجميد الموتى إلا فى كيفية انعاش الميت وإعادته إلى الحياة مرة أخرى.
"الكون يتتابع فى التقدم وأنا لا استطيع اللحاق به يفوز هو بجديد كل بضعة ثوانِ بينما أنا أحقق أصغر الأهداف -إن تحققت- فى أعوام تَسلُب من طاقتى وروحى ووقتى ما تسلبه وتتركنى أفرح بتلك الانتصارات الصغيرة التى أحققها أحزن بتلك الأشياء التى تضيف لى ولا تضيف للكون " مر فى عقلى الجزء الثانى مما قرأت من تلك الورقة عندما كنت  اقتربت أكثر من سرير العمليات لأجد أننى أنا ذلك المستلقى.
الموت الحقيقة الوحيدة وأساس من أسس المجتمع والدين فكيف تزعزع ؟! هل للمجهول أن نعلمه أم إنه اختبار جديد لنا ولإيماننا ؟! هل أصبح الموت عمليةٍ ما بعد أن كان حدثاً محقق الحدوث ؟! كيف لروحى أن تلتقى بجسدى من جديد ؟! وكيف سيكون اللقاء؟
إذن فـأنا سأخوض تلك التجربة وسأدفع كل ما جنيته خلال رحلتى من أموال لمؤسسة ألكور فى أريزونا أو مركز تجميد الموتى بولاية ميشجن لتجميد جسدى بعد موتى القانونى لعلنى تلك المرة أساعد فى إضافة جديدة للكون" كان ذلك آخر ما انتهت به ورقتى المعلقة بذلك الحائط والتى أخبرتنى أننى الآن مجرد روح يُنفذ قرارها بعد أن تركها جسدها ورحل.
#إيمان_حسين

</string>
    <string name="spiriheader">روح تركها جسدها</string>
    <string name="magazines" />

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_drawer">Drawer</string>
    <string name="title_activity_mdrawer">MDrawer</string>
</resources>
